<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Pavel Derendyaev test</title>
    <link>http://blog.dddpaul.pw/</link>
    <description>Recent content on Pavel Derendyaev test</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 24 Jun 2018 19:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://blog.dddpaul.pw/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Docker network and Swarm mode links</title>
      <link>http://blog.dddpaul.pw/2018/06/24/docker-network-swarm-links/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Jun 2018 19:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.dddpaul.pw/2018/06/24/docker-network-swarm-links/</guid>
      <description>Some useful articles &amp;amp; videos about modern networking in Docker:
 Macvlan Driver - Docker Macvlan driver is out of experimental in Docker 1.12. Configuring Macvlan and Ipvlan Linux Networking - What Docker Macvlan driver does under the hood. Materials for 2016 DevOps Networking Forum (DNF) Presentation - Slides about Docker networking with Ansible playbooks. Видео докладов с Docker митапа - Особо интересен доклад Константина Назарова &amp;ldquo;Каждому контейнеру по IP&amp;rdquo; (на русском).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Запуск контейнеров с помощью Fig</title>
      <link>http://blog.dddpaul.pw/2018/06/24/docker-fig/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Jun 2018 19:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.dddpaul.pw/2018/06/24/docker-fig/</guid>
      <description>Это третья статья цикла Building test environments with Docker.
Как мы уже убедились, запуск контейнеров с помощью docker run — занятие весьма муторное, т.к. необходимо указывать множество опций. При запуске же нескольких контейнеров ситуация только ухудшается, т.к. теперь нужно задавать имена и линки.
Эту проблему решает инструмент Fig, который может запустить/остановить целое тестовое окружение, состоящее из набора контейнеров. Описание контейнеров задано в YAML-файле. Таким образом, этот YAML-файл представляет собой конфигурацию тестового окружения.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Подготовка и запуск docker-контейнеров</title>
      <link>http://blog.dddpaul.pw/2015/01/04/docker-prepare/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2015 13:49:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.dddpaul.pw/2015/01/04/docker-prepare/</guid>
      <description>Это первая статья цикла Building test environments with Docker.
Сразу оговорюсь, что все docker-контейнеры основаны на baseimage-docker. Этот образ позволяет запускать в контейнере несколько приложений с помощью супервизора runit и содержит ssh, cron, syslog &amp;ldquo;из коробки&amp;rdquo;.
Хотя подобный подход не рекомендуется разработчиками Docker, он очень удобен в эксплуатации и не принуждает разработчика к своему &amp;ldquo;proper way&amp;rdquo;. Всегда можно использовать канонический подход от Docker с volumes и nsenter, а, при желании, подключаться к контейнерам по ssh.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>First note</title>
      <link>http://blog.dddpaul.pw/2014/07/28/oldest/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Jul 2014 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.dddpaul.pw/2014/07/28/oldest/</guid>
      <description>This blog is based on Hugo - static site generator written on Go. GitHub interaction is organized with use of Hosting on GitHub Pages tutorial. See &amp;ldquo;Configure git Workflow&amp;rdquo; section specifically.
And for all of the git 1.7.x (and older) users - you can grab git-subtree from contrib directory of Git repo. I&amp;rsquo;ve used git-subtree from latest 1.8.x. It&amp;rsquo;s just a shell script, run make, chmod +x git-subtree and copy it to /usr/lib/git-core.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>